# Bike E-Shop Web-Application

Этот проект создан и разрабатывается в рамках проектной работы по курсу "Веб-программирование" студентом университета ИТМО 2 курса ФПИиКТ программы "Нейросетевые технологии и программирование" группы P3223 Никитиным Владимиром.

Мой проект представляет из себя онлайн-магазин спортивных велосипедов и их компонентов с возможностью кастомизации велосипеда. То есть вкючает в себя конструктор, с помощью которого можно создать свой уникальный велосипед, используя ограниченные запчасти из каталога. Сам каталог содержит готовые велосипеды, запчасти, снаряжение. Оформление и заказ товаров будут симулировать настоящую покупку, для создания полноценного опыта покупателя с личным кабинетом, корзиной и вишлистом.

Целевой аудиторией магазина являются все велолюбители, как начинающие, так и профессиональные. Начинающие смогут построить свой первый велосипед, ничего не зная о совместимости компонентов, а профессионалы смогут заказать дорогие запчасти или создать велосипед мечты. Также сайт может быть полезен обычному обывателю, как средство для знакомства с велорынком и устройством велосипедов.

Высокоуровневое описание деталей. 
Пользователь веб-приложения будет иметь доступ к следующему функционалу: использовать конструктор для создания или генерации велосипеда, добавлять и удалять полученный в конструкторе продукт в корзину или избранное, выполнять поиск по содержимому каталога, просматривать каталог, настраивать фильтры и сортировку каталога запчастей, добавлять продукт в корзину и избранное, сравнивать продукты, удалять продукт из корзины и избранного, регулировать нужное количество, выполнять вход и регистрацию для сохранения корзины и избранного, иметь доступ к личному кабинету с функциями просмотра предыдущих заказов, отслеживать статус заказа, добавлять и изменять данные о себе и методе доставки, оформлять заказ (симулирование), получать уведомления о смене статуса заказа. 
Администратор/модератор веб-приложения может: входить в личный кабинет администратора, добавлять продукты, составлять описание и прикреплять фото продуктов, редактировать их, иметь доступ к текущим заказам пользователей, изменять статус заказа, уведомлять пользователя об изменении статуса заказа и оставлять комментарий, добавлять и удалять новые категории и типы запчастей для каталога, изменять наполнение элементов главной страницы.
Система будет состоять из главной страницы - с приветствием, актуальными предложениями, навигацией по сайту: быстрым переходом в корзину, избранное, личный кабинет, каталог, подразделы каталога, кастомизатор, страницы с вопросами и ответами, контактами; страницы кастомизатора с канвасом отображения продукта и списком деталей, модель (фото и детали) сохраняются и хранятся в бд; каталога; страниц товаров; личного кабинета как овер-вью заказов, информации о себе и способов доставки; корзина, можно добавить все в избранное, удалять элементы, завершать заказ, вводить промокод; избранное, можно добавлять все в корзину и редактировать список; админ-кабинета для ведения сайта, добавления объектов в бд и на сайт, просмотра и изменения заказов пользователей; вспомогательных страниц с информацией и обновлениями

В качестве аналогов я выбрал такие сайты, как 8bar-bikes.com, bearbike.ru и velograd.ru. Эти сайты предоставляют широкий выбор и специализируются на продаже велосипедов. 
Начнeм с 8bar-bikes.com - это немецкий проект по продаже дорогих велосипедов собственного производства, а также рам, компонентов и мерча. Это довольно лаконичный сайт, в котором реализован конструктор велосипеда, именно он вдохновил меня на внедрения конструктора в свой сайт. Там при нажатии на их готовое решение можно изменять компоненты. На данном сайте нет функции добавить в избранное. Взаимодествие с каталогом происходит посредством перезода от страницы к странице фильтров через шапку сайта и оказаться в нужном месте можно через три клика. Благо у них выбор не особо велик.
bearbike.com - российский проект по продаже велосипедов собственного производства. Их велосипеды являются в целом доступными и ширина каталога чуть больше первого сайта, поскольку эти продают больше типов велосипедов, но все равно ограничен собственно произведенными велосипедами. На сайте нет конструктора. Навигация в целом проста и понятна, но решение каталога, на мой взгляд для их проекта не проработано, поскольку фильтровать приходиться только с помощью перехода по скользящему со скроллингом nav bar в шапке.
velograd.ru - один из первых результатов поиска по запросу веломагазин в СПб. Это крупная сеть магазинов, а значит глубина и наполненность каталога высокая. Это интереснее, поскольку выбрав нужный пункт в каталоге мы попадаем на страницу с предложениями и удобным фильтром динамическим (как на яндекс.маркете, asos и прочих развитых сайтах). Этот сайт также предлогает купить отличные от велосипедов средства передвижения, а также как и все - мерчь, запчасти и готовые наборы.

Для этих проектов я выделю следующие критерии сравнения: наполненность каталога (разнообразие ассортимента), наличие кастомизатора, удобство поиска по фильтрам (сложность системы поиска и удобство для пользователя), ширина возможной аудитории пользователей (сайт продает только для профессионалов, любителей или же ориентирован охватить как можно людей), пользовательский опыт (удобство и скорость покупки, наличие базовых черт интернет-магазина, конечно внешний вид сайта). Про последний пункт хотел обозначить, что это дейтсвительно совокупность различных персональных мнений, основываться буду как на своих базовых убеждениях, так и на отзывах. 
Шкала строится от 0 до 10. Наполненость каталога: 0 - каталог очень узок и не представляет различные бренды/модели/виды транспорта; 10 - в каталоге представлены модификации различных типов велотранспорта для различных возрастов, типа покрытия, гендера и уровня навыков. Удобство поиска по фильтрам: 0 - фильтр нереализован/не удобно пользоваться из-за размера каталога/поиск товара занимает слишком много кликов и переходв между страницами; 10 - можно найти товар за считанные секунды в одном месте. Ширина аудитории: 0 - представленный ассортимент подходит только для узкого круга велолюбителей-последователей; 10 - ассортимент содержит товары на любой вкус/кошелек/характер/нужды. Есть детские товары, разнообразие цветов и широкий ценовой сегмент. Пользовательский опыт: 0 - низкие отзывы и конверсия, вырви-глаз дизайн и нестабильная, непредсказуемая работа; 10 - уместный, современный дизайн, высокие отзывы.

Таблицу можно найти в репозитории.

В итоге мой проект объединяет в себе самые сильные стороны аналогов и является универсальным решением для выбора велосипеда на рынке, вне зависимости от уровня навыков, гендера, размера кошелька и собственных предпочтений. Я хочу создать некий велосипедный альманах для наших дней, с самыми подходящими решениями и ассортиментом под нужды велолюбителей.
